[聽歌環遊世界] 有冇人鐘意聽唔同國家既歌

除左港台日韓英之外，有冇巴絲鐘意聽其他語言既歌呢 利申 唔係咩專家，不過自己都好鐘意搵下香港比較少係街到聽到既歌，係到拋拋磚先

瑞典🇸🇪
Veronica Maggio- Tillfälligheter (coincidence)
應該係我第一個聽瑞典文既歌手，成日啲人話瑞典文好似唱歌咁好有melody，啲抒情歌好正

挪威🇳🇴
Gabrielle- Regn Fra Blå Himmel (Rain from the blue sky)
呢首歌就比較tense 啲，撕威文雖然同瑞典文好相似，但自己覺得挪威文更加有個種抑揚頓挫既感覺。

芬蘭🇫🇮
Jenni Vartiainen- Voinko mä todella lähteä näin? (Can I really leave like this)
講述離開一段關係既情緒感受，經歷過失戀個種入心入肺既痛應該好有共嗚

芬蘭文同其他北歐國家語言差距好大，由於佢係Uralic 語系入面，反而同愛沙尼亞文有啲相似。

羅馬尼亞🇷🇴
Dj project feat. Adela- Fără tine(without you)
羅馬尼亞文既話比較多聽dance pop 類型既歌，upbeat 啲個人都hyper 啲，返工搭車碌地鐵好頹既時候好岩聽
[url

巴西🇧🇷
MC Kevinho e Simone & Simaria- Ta Tum Tum
巴西除左samba 之外，funk 都係巴西音樂特色之一，係São paulo/ Rio de Janeiro 既貧民窟尤其流行，歌曲通常帶有節奏感既beat

法國🇫🇷
Carla Bruni- L’amoureuse (The Lover)
法文係一種好romantic 既語言，呢首歌反而係電視劇Chuck 入面聽過，輕快節奏既旋律
描述左佢同法國前總統薩爾科齊既愛情，想放鬆心情既話，呢首最適合。

黎巴嫩🇱🇧
حشيشة قلبي (Hashish of my heart)
Umm 呢首歌係一齣黎巴嫩電影 Et maintenant on va où 入面既OST，首歌就係講為左防止伊斯蘭教同基督教發生衝突，一路唱一路係啲野食加料，用大麻去calm 個班人，過程好好笑，係到順便推介埋呢齣電影先。

講住咁多先，有冇巴絲有好歌推介

繼續得閒拋下磚

印度 🇮🇳
Lata Mangeshkar and Sripathi Panditharadhyula- Didi Tera Devar Deewana दीदी तेरा देवर दीवाना (Sister, your brother-in-law is crazy)
印度Bollywood 幾乎每一齣作品都會跳返part 舞，咩都可以跳一餐，歌舞昇平咁。呢首應該係我中學係youtube 無啦啦碌到。呢齣電影classic 到連我尼泊爾既senior 都識跳住黎唱，我諗係Bollywood 應該幾出名既。

泰國 🇹🇭
Faii Am Fine - เปลี่ยนเเฟนหลายหน (Changing lovers many times)
好多人覺得泰文發音好搞笑，好似講粗口咁，變成一首歌反而冇咁怪，今次揀呢首就有少少MK，但唔知點解有種想loop既感覺

德國 🇩🇪
Namika- Je ne parle pas français （I don’t speak french)
當初睇到首歌既歌名以為係法文之後發現佢唱緊德文。德文歌自己比較少接觸，呢首爽朗明快既節奏好岩放鬆心情既時候聽

拋埋今日最後一舊磚，睡覺去了

意大利 🇮🇹
Laura Pausini- La solitudine (the solitude)
意大利文讀過一個sem ，咩都唔記得哂，不過平時都鐘意chok 下意大利文既口音。而歌就仲聽緊幾首，比較多人識既應該都係實力派Laura Pausini呢一首我空虛我寂莫我凍

朝早起身 拋下磚先，雖然好似冇人睇

烏克蘭 🇺🇦
Аіда Ніколайчук -Колыбельная （Lullaby)
大部分既烏克蘭人都識俄文，唱俄文歌就冇咩難度。呢首係一個 X factor Ukrainian 既優勝者係第一場唱既歌，好聽到俾啲評判以為佢lip sync ，要去清唱證明係真人唱。

LM
好鐘意研究唔同國家既語言 聽唔同國家既國歌
而家聽緊唔同國家indie既歌

自己都係因為對唔同語言有興趣，所以都好鐘意聽其他國家既歌。

講起indie pop 就介紹下法國既indie pop 啦
法國 🇫🇷
Mélanie Pain- Ignore-moi (Ignore me)
個種想擁有愛情但知道冇希望既矛盾心情
Fait comme si tu me connaissais pas
Fait comme si j'existais pas
De grâce, ne me laisse aucun espoir

Vitas Opera 2

聽開 spanish french german Italian
利申語言系學生

唔算indie但鐘意聽呢類

順便又拋多舊磚

俄羅斯 🇷🇺
講起vitas 我諗大家最熟就係Opera 2, 橫跨唔知幾多個八度既海豚音，唱到玻璃都爆埋。不過佢都有幾首民族風啲，好岩郊遊聽。
Vitas- Берега России (shores of Russia)

Liekkas

好relaxing 既旋律，做野好攰可以聽下

瑞典🇸🇪
Sarah Dawn Finer- Kärleksvisan
平時我都少聽一啲好relaxing 既歌，做做下野好易訓著，不過夜晚訓覺前聽下可以幫助入睡架。

自己主要聽得多法文歌，本身一直有學對呢個語言幾有興趣。
有冇咩歌開心share

聽開法文歌應該都會鍾意依類歌?
成日覺得聽依啲歌好迷幻 爽過吸毒

哇第一首我一聽就覺得好有feel，之前反而唔多聽法文呢啲咁迷幻既歌，一路聽一路有種漫遊太空既感覺應該好快入落我個playlist 到

推一隻類似既歌先又係Swedish
瑞典🇸🇪
Det Vackra Livet- Aldrig För Alltid (Never Forever)
本身係search 第二首歌但係唔知點解出左呢個result，一聽又好似hi 大左咁咁就入左我個playlist

聽開瑞典嘅Darin

幾好聽本身都有聽開Swedish artist啲歌但都係英文歌
我想問你平時係點搵其他語言嘅歌? 我用spotify/apple music果D search playlist又冇乜啱心水嘅歌, 但我又懶得聽radio搵...

我最經常用Youtube 搵歌，通常個排聽開邊個language 就會係側面啲recommendations 㩒下，佢好多相似類型既歌，不過而家側面個list 成日都好重覆

岩岩係Idol 比賽個時既佢好薯之後執番正型左好多。
Darin 近排出左首新歌都唔錯

瑞典🇸🇪
連續幾篇都係出瑞典文，大家好似比較多聽瑞典文既歌喎
Darin- Hög

我最鍾意佢首 Ta mig tillbaka

新人獻醜, 請見諒

仲有兩首法文

巴打你呢幾首我都好鐘意
Paradis首Toi et Moi都好好聽

巴打應該比較鐘意electronic pop 個種電子迷幻風 ? 首 sur une chanson en français 好值得一聽。不過一時間諗唔到有咩聽開既岩使，反而英文既諗到一首。

美國 🇺🇸
MGMT- Me and Michael
初初接觸呢類型既音樂以為係8/90年代既歌，原來近排興番呢種電子音樂

咁啱MGMT我都有聽開啊
因為算新接觸外語歌,
遲啲會慢慢聽唔同曲風

不如巴打都share多啲

90年代好hit既歌手，好有鄰家女孩既feel
呢首歌好似係幾年前法文堂老師推薦過，歌詞淺白易明。

等我都介紹下一個我好鐘意既歌手先[懷舊mode]

法國 🇫🇷
France Gall- Ella elle l’a (Ella’s got it)
向美國爵士樂著名歌手 Ella Fitzgerald 致敬既一首歌

同問你地有冇多啲呢類型既歌好介紹 迷幻indie band 好正

與此同時等我又share 下其他國家既音樂啦，今日太focus 係法文同瑞典文了

保加利亞 🇧🇬
Преслава - Да гори в любов （let him burn in love)
佢地多人聽pop-folk 個種類型既歌，mix 左吉卜賽傳統音樂同synthpop，少接觸既應該會覺得呢種音樂幾特別。preslava 都好成功咁將pop folk 演繹出黎。

有呀
法文：

覺得呢首好得意 :

波蘭既

俄羅斯post-punk

唔爭在加多2首西班牙：

有冇人鐘意聽德文？

逐首逐首去聽好正，The Pirouettes 最有feel 首 baisers volés 總係覺得係法國電台聽過一首類似既歌但搵唔返
德文個首都唔錯，more plz

訓覺前最後一推
今日好多巴絲似乎對indie 有興趣咁喎，見到隔離post 講緊eurovision，咁我就推介一首 Slovenian 既

斯洛文尼亞 🇸🇮
zala kralj & gašper šantl - sebi
都係因為Eurovision 先識既indie 組合，冇個種陳腔濫調既感覺，希望佢可以係semi final 突圍而出啦

留名

我第一首聽既德文歌

都係德文

搵到WiFi 可以慢慢聽首歌。第一首chorus 部分好似聽到廣東話咁 第一首好青春既感覺不過自己反而鐘意第二首多啲

冰島🇮🇸
Sigur Rós: Hoppípolla

今日返工日好似好靜咁。不過我都照push 唔同國家既歌俾大家聽下

西班牙文
Luis Fonsi feat. Demi Lavato- Échame la culpa
西班牙文係拉丁美洲大部分國家既主要語言，好多當地既歌都係世界好流行。今次push 一啲大路少少既歌手 Luis Fonsi， 我諗大部分巴絲都聽過despacito 啦，他好多歌都好hit，呢首合唱兩個歌手都好出名，係YouTube 有成10 億views 架

補番link 先，係架車到打唔記得左

lm聽

留名，自從留意eurovision之後，發現其實好多地方既歌都好好聽

有冇more

瑞典

Juli仲有多首

岩岩介紹完啲比較hyper d 既歌，就快訓既時候都係聽下啲calm少少既歌，唔會個人太亢奮訓唔著 呢排鐘意搵下歐洲小國既歌

斯洛伐克 🇸🇰
Jana Kirschner- Dunaj
佢首歌名中文係多瑙河，沿住奧地利同斯洛伐克既boundary 個條河就係佢啦。
首歌有咩深層意思我就廢j冇深入解讀啦，你地可以聽完話我知

琴晚用喇叭播黎聽只係覺得唔錯，但搭車返工用入耳式耳機聽正好多，呢首歌岩個種搭住車望住出面風景聽

法國都有隊band 我都好鐘意搭住車聽

法國 🇫🇷
Indochine- Tes Yeux Noirs (your black eyes)
比較舊既樂隊，好似個個都4/50歲咁。佢地既live 甚至比係錄音室既版本好，我今次post 都係演唱會版本，買埋碟珍藏

Slavic 語言真係好似
我到而家都分唔到Russian/Polish/Czech

好多係睇Eurovision知

Slavic 個堆對香港人黎講真係難學到一個點 case 都有7個轉都轉死你。佢地啲發音太相似，文字上反而睇到既分別較大。有冇人有學歐洲小國既語言

Hungarian/Finnish/Estonian 同
Lithuanian/Latvian

呢兩個語系都好難
同埋要學既話都好少資源可以學到

放工時間個人好頹，日日等緊星期五幾時到 聽住啲好有holiday mood 既歌好想出去遊山玩水

羅馬尼亞 🇷🇴
Elena- Până Dimineaţa
成首歌都好歡樂，好似開緊party 咁 聽完好想去歐洲郊遊去

我又唔記得擺link 落黎

呢種opera 形式既流行音樂真係好岩用意大利文唱出黎Eurovision 真係好正，好希望個個國家都用番自己native language 既歌比賽，咁樣有特色啲而家英文歌好dominate

睇電影所以聽過以下幾首，都幾鐘意
唔知巴西定西班牙

意大利

印尼

葡萄牙

我暫時冇咩衝動去學呢幾種語言 而家主要就french，想學挪威文同葡萄牙文多啲
巴打有學其他語言？

巴打連印尼片都有睇？睇戲都真係可以接觸到唔少其他國家既歌，好多soundtrack 配合埋個劇情聽會更有共嗚

訓覺之前又push 下個post，呢幾日搵到好多好正既歌，多謝咁多位巴絲分享特別係個首Sémophore 真係一聽就上左癮。

臨訓last 一首

捷克 🇨🇿
slza- holomráz
通常夜晚share 既歌都會比較輕鬆啲唔會太過rock/節奏感太強個啲。呢首個MV 都幾搞笑，個主角黑仔到一個點

塞爾維亞 🇷🇸
MC Stojan (MC Стојан)- La Miami (Ла Мајами)
又要起身返工啦，搭緊車又聽下歌醒下神。呢首歌初頭聽以為係啲中東定南亞國家既歌，原來係塞爾維亞個邊既turbo folk(都係查wiki) 第一次聽好奇怪咁但唔知點解俾佢洗左腦
Between Serbian 係兩種拉丁字母同西里爾字母共通架

有聽過幾首德文歌

好耐之前學過初級德文
而家係Duolingo 度玩下咁
你係出面學緊法文？

呢首好聽

2015年Grande Amore輸畀瑞典嗰首簡直係匪夷所思

不過而家Eurovision大路英文歌都合理，始終係國際語言拉票都易啲

Jag Kommer都好正

Gabrielle仲有隻Ring Meg

挪威仲有Sirkus Elliassen首hjem til dæ都ok

今日太多不如意既事，個人頹到不得了點解連地鐵都熱到成個火爐咁
Share 番首可以形容到我而家心情既歌不過係英文歌應該多啲人聽過

英國 🇬🇧
Lily Allen- Lost my mind
不嬲都好鐘意英式口音，lily Allen 既accent 唱起歌上黎好有味道

完全係我而家個樣

係呀不過總係覺得kick 住kick 住係樽頸位冇咩進步，真心想好流利講通。返工人好懶成日都冇去浸

德國，Rammstein

呢排係咁loop呢首

利申 唔識西班牙文 純粹覺得好聽

頭兩首我都有聽開，特別係Jag Kommer 我 j 到連碟都買埋返黎，佢隻碟Satan I Gatan 好多歌都好好聽

屌 我都想買呢隻碟，你係邊度買

我係丹麥一間二手CD 舖搵到，好平30kr 即係港紙40左右 我個時好想搵埋另外一隻Den första är alltid gratis，但個時係挪威見到太貴諗住去哥德堡個時先搵，點知個日係假期咩都唔開，勁後悔

Mutter